美國總統就職委員會投票否決 拒絕確認白登在2020年選舉中獲勝

拜登的白宮之路出現變數？（圖／達志／美聯社）

美國民主黨總統候選人拜登的總統之路恐有變數？由美國國會衆議院和參議院議員組成的總統就職典禮聯合委員會（JCCIC），在8日拒絕確認拜登在2020年選舉中獲勝。

根據美國《CBS News》的報導，這個委員會表決由民主黨提出的「確認正在為當選總統拜登的就職典禮做準備」的決議，不過共和黨人認為，多州仍在進行選舉訴訟，且現任總統川普仍拒絕承認舞弊的選舉結果，因此共和黨人投下反對票，成了3比3的情況無法通過。

根據報導，總統就職典禮聯合委員會是美國國會的一個特別聯合委員會，1901年創立後，每四年籌組一次，負責管理總統和副總統的就職典禮，成員由聯邦眾議院和參議院的議員組成，共有3名共和黨人和3名民主黨人，這一屆的委員會的議員包括眾議院民主黨籍議長裴洛西（Nancy Pelosi）、民主黨參議員克羅布查（Amy Klobuchar）、民主黨領袖霍耶爾（Steny Hoyer），和參議院共和黨領袖麥康奈（Mitch McConnell）、共和黨參議員布朗特（Roy Blunt）以及眾議院共和黨領袖麥卡錫（Kevin McCarthy）。

（圖／達志／美聯社）

2020年的美國總統大選，川普多次稱選舉存在詐欺和舞弊的情況，並在關鍵州發起法律訴訟戰尋求翻盤，有報導指川普在7日時曾表示，「民眾可以期待未來幾天將會有大事發生」，果然JCCIC在隔一天就有了動作，時間上的巧合也不免讓外界質疑，是否川普以事先「知情」，對於這樣的說法，川普方面僅表示，「他的團隊已經證實多州選舉舞弊行為」。

拜登：冇就職典禮到1月20號都會宣誓做總統

搞到咁
點解啲港媒仲可以當登做硬

但侵侵輸左, 法院都唔受理

製造既定事實希望強姦大眾思想，同過去四年塑造當奴侵係種族歧視者一樣。

緊係拒絕確認
侵先係真正既總統

其實都係睇選舉人投票

州法院唔理姐，不過理唔理都好啦，反正最後都一定要上訢到聯邦最高法院，家下最好奇係下年1月邊個做住代總統先

就職委員會3:3打和嘅意思即係
將個責任比返法院
太大責任我哋話唔到事

明明贏咗，點解要咁做

推